澳洲紐西蘭宣布：大麻食品下周起全面合法化

「澳洲新聞網」報導，從11月12日起，大麻食品在澳洲和紐西蘭正式合法化， 澳洲人以後可以在超市、零售商店購買到各種含有大麻成分的食品，當中包括大麻麥片、大麻冰淇淋、大麻鬆餅、大麻奶昔以及大麻甜點等。

直到2017年4月，他們才開始認為：四氫大麻酚(THC)含量低的大麻種子是可以安全食用。 據瞭解，大麻中主要導致人上癮的物質是四氫大麻酚，這也是大麻產生致幻作用的化學成分。

澳洲大麻食品企業的首席執行官伯納姆表示，大麻種子富含豐富的健康脂肪、蛋白質和各種礦物質。另外，它也可以為許多食物增添美味和營養。澳洲大麻食品生產商愛麗茲和卡米洛表示，大麻種子將進軍澳洲健康食品市場。 據報導，大麻種子的健康屬性非常高，同時也可能是為數不多名副其實的超級食品之一。

大麻種子不僅是食品的來源，並且是一種農作物。大麻種子將會出現在咖啡館的菜單上、冰沙中、鬆餅中、餅乾中以及素食食品中，但這些大麻種子不是有導致幻覺 作用的那種。 伯納姆表示，大麻有許多健康益處，它是澳洲紐西蘭食品標準機構承認的一種高營養的食物。

班道友可以飲下火麻仁

「澳洲新聞網」係咪「日本新聞網」d friend?

大麻子

Poppy Seed 唔係一直都合法架咩 .. 我以前做 Muffin 都落

係，英文叫 Hemp

樓主係咪唔識分大麻子同大麻

大麻子唔係一向好多面包都有落咩

大麻產生致幻作用